唔好成日FF外國勢力可以幫你獨立建國, 要贏最終要靠自己

唔好成日FF外國勢力可以幫你獨立建國, 你要贏最終都一定要靠自己.

美國國會啱啱過咗香港人權及民主法案, 成班連登仔就當階段性勝利, 好開心咁以為黎明將至, 跟住英國國會有風向會出手玩BNO同遲吓可能跟美國一齊制裁港共, 講到只要英國出口話中英聯合聲明已收皮, 就FF可以歸英/獨立, 英美會出兵收回香港, 邊會有咁好嘅事?

美國國會突然間極速通過香港人權民主法案, 除咗係中大同理大之戰差D玩出64 2.0外, 更重要係支共係美中貿易戰又玩拖字訣想玩9侵侵, 你以為參議院共和黨老大突然加急推條Bill, 真係冇問過侵侵同國務院同意? 況且由真係立法到執行見到實効仲要一段長時間, 遠水點救近火?

先不論玩佔領2.0搞到損失幾咁慘重, 意外地引至美國開始提早玩香港牌嚟打支共, 雖然得不償失, 但點都好過冇.

對於香港問題, 英美最多用外交經濟金融之類去施壓制裁, 唔好諗英美政府會為咗香港犠牲國民子弟兵的性命去幫香港同支共開打.

有人話英國有道義責任去幫香港, 英國曾經在1941同1982打過兩場保衛同奪回海外殖民地之戰, 但而家點可攞嚟同主權已歸還支共, 並有強大軍力嘅支共比較?

至於所謂紐倫港, 利用香港國際金融中心嘅地位的經濟利益嚟回報外國支持, 要知近20年來在香港上市集資, 經銀行又或是發債融資的大部份都係支企嚟, 即係歐美日外資熱錢經過香港向支共投資同借錢, 咁你香港同支共反面, 攬炒成功後作為支共同國際做中間人抽吓水的金融中心地位不復再, 咁仲邊有經濟誘因去吸引外國出手去幫你?

咁你要外國去幫你, 香港可以做嘅唔係靠派錢俾著數收買外國, 係用番同一招攬炒, 不單係要攬炒支共, 使到支共資金鏈斷裂, 引爆支共嘅世紀債泡沬, 仲要使到外國投資同借俾支共嘅錢都輸清光, 攬炒埋外國.

咁當外國政府同投資者發現原來一早已上咗隻沉船, 利之所在, 咁佢地先會諗辦法出盡力去幫你, 以求唔駛被攬炒, 又或係在爆煲前清倉跳船, 仲邊有咁天真同你講道義責任?

無槍無炮講閪咩

有軍火就夠，其他都可以靠自己

兩大守城戰，如果不幸變64 2.0 (in which碧街已有小64)，外國首先會係領事保護，popo真係搞軍佔先可能搵黑水，唔搞到僑民都唔會動用國家軍力，聯合國更係得啖笑